揭樽仔假採樣日期 當局索性刪走 6歲女童受累被拒公立醫院覆診

交樽仔（深喉唾液樣本）的政府網站檢測結果，被揭出現虛假採樣日期，食衞局索性刪走，不再顯示。《立場》獲悉，一名家住強檢大廈的 6 歲女童，周四（4 日）取得交樽仔檢測的陰性結果，惟因沒有採樣日期，被聯合醫院延後其原定今日（5 日）的預約覆診。女童母親接受《立場》訪問時，怒斥政府出錯導致女兒受連累，又稱幸好有足夠藥物，否則後果可大可小。醫管局發言人稱，若覆診病人的居所納入強檢，「需在覆診時提供其於強制檢測公告生效後」的陰性報告。

呼吸系統專科醫生梁子超解釋，採樣日期反映受驗者在特定時間的狀況，如無該日期，結果即使陰性亦「變得無意義」，認為政府和化驗室應修正問題而非刪走日期。